{
    "category_full_form": "Программист_Full Stack разработчик_Backend часть_Базы данных",
    "category_human_form": "Full Stack разработчик_Базы данных",
    "category_filename_form": "программист_full-stack-разработчик_backend-часть_базы-данных",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое DBMS?",
            "right_answer": "DBMS означает Система управления базами данных. Это набор прикладных программ, которые позволяют пользователю организовывать, восстанавливать и извлекать информацию о данных эффективно и максимально эффективно. Некоторые из популярных DBMS: MySql, Oracle, Sybase и т. д."
        },
        {
            "question": "Объясните важность разделения баз данных.",
            "right_answer": "Важность разделения баз данных заключается в следующем: улучшает производительность запросов и управляемость. Упрощает общие административные задачи. Является ключевым инструментом для создания систем с крайне высокими требованиями к доступности. Позволяет получить доступ к большой части одного раздела."
        },
        {
            "question": "Что вы понимаете под функциональной зависимостью?",
            "right_answer": "Отношение считается находящимся в функциональной зависимости, когда один атрибут уникально определяет другой атрибут."
        },
        {
            "question": "Что такое контрольная точка?",
            "right_answer": "Контрольная точка объявляет точку, до которой все журналы хранятся постоянно на диске хранения и находятся в несогласованном состоянии. В случае сбоев, количество работы и времени сохраняется, так как система может перезапуститься с контрольной точки."
        },
        {
            "question": "Объясните Первичный ключ и Составной ключ.",
            "right_answer": "Первичный ключ - это столбец таблицы, данные каждой строки которого уникально идентифицируются. В каждой строке таблицы должен быть первичный ключ, и ни две строки не могут иметь одинаковый первичный ключ. Значение первичного ключа никогда не может быть пустым, и его нельзя изменить или обновить. Составной ключ - это форма кандидатского ключа, где набор столбцов уникально идентифицирует каждую строку в таблице."
        },
        {
            "question": "Определите курсор и его типы.",
            "right_answer": "Курсор - это временная рабочая область, которая хранит данные, а также набор результатов, возникших после манипуляции извлеченными данными. Курсор может содержать только одну строку. Существуют 2 типа курсоров: Неявные курсоры объявляются автоматически при выполнении операторов DML, таких как INSERT, UPDATE, DELETE. Явные курсоры должны быть объявлены при выполнении операторов SELECT, возвращающих более одной строки."
        },
        {
            "question": "Что такое хранилище данных?",
            "right_answer": "Хранение и доступ к данным, полученным из транзакций и других источников, из центрального места для проведения анализа, называется хранилищем данных."
        },
        {
            "question": "Что вы понимаете под 'Атомарностью' и 'Агрегацией'?",
            "right_answer": "Атомарность - это условие, при котором либо все действия транзакции выполняются, либо ни одно. Это означает, что при незавершенной транзакции сама система управления базами данных отменит эффекты, выполненные незавершенной транзакцией. Агрегация - это концепция выражения отношений с коллекцией сущностей и их отношениями."
        },
        {
            "question": "Что такое слабый набор сущностей?",
            "right_answer": "Слабый набор сущностей - это тот, чей первичный ключ состоит из его частичного ключа, а также первичного ключа родительской сущности. Это происходит потому, что у набора сущностей может не быть достаточно атрибутов для формирования первичного ключа."
        },
        {
            "question": "Когда функциональная зависимость считается полностью функционально зависимой?",
            "right_answer": "Для того чтобы соответствовать критериям полной функциональной зависимости, отношение должно удовлетворять требованию функциональной зависимости."
        },
        {
            "question": "Каковы преимущества и недостатки представлений в базе данных?",
            "right_answer": "Преимущества представлений: Поскольку нет физического местоположения, где хранятся данные в представлении, оно генерирует вывод, не тратя ресурсы. Доступ к данным ограничен, поскольку не позволяет выполнять команды вроде вставки, обновления и удаления. Недостатки представлений: Представление становится неактуальным, если мы удаляем таблицу, связанную с этим представлением. Много памяти занимается, когда создается представление для больших таблиц."
        },
        {
            "question": "Сколько SQL-операторов используется? Определите их.",
            "right_answer": "SQL-операторы в основном делятся на три категории: DDL, DML и DCL."
        },
        {
            "question": "Что вы понимаете под Уникальным ключом?",
            "right_answer": "Уникальный ключ - это то же самое, что и первичный ключ, каждая строка данных которого уникально идентифицируется с разницей в значении NULL, т.е. Уникальный ключ позволяет одно значение быть NULL."
        },
        {
            "question": "Что вы понимаете под фрагментацией?",
            "right_answer": "Фрагментация - это функция, которая контролирует логические единицы данных, также известные как фрагменты, которые хранятся на разных сайтах распределенной базы данных."
        },
        {
            "question": "В чем разница между командами ‘DELETE’, ‘TRUNCATE’ и ‘DROP’?",
            "right_answer": "После выполнения операции ‘DELETE’ можно выполнить операции COMMIT и ROLLBACK, чтобы восстановить потерянные данные. После выполнения операции ‘TRUNCATE’ операции COMMIT и ROLLBACK не могут быть выполнены для восстановления потерянных данных. Команда ‘DROP’ используется для удаления таблицы или ключа, таких как первичный ключ/внешний ключ."
        }
    ]
}